【中大文化廣場再現香港獨立橫額】

面對校方打壓港獨討論，中大同學仍然無畏無懼。

睇中大做到咩地步
最盡叫慈母長駐大學丫笨

港大，或者係其他U係未開學定點？
無咩類似動作既？

大學生 港獨青年 加油！
香港嘅未來係屬於你哋！

香港獨立banner違反左咩香港法律？
幾時拉人

陸續有黎 !

老共： 但你們的現在是屬於我的

報警囉

23條都未立, 違佢老母閪

「相關言論已違反香港有關法律」？

犯咗邊條法例？

違反邊條法律？

BTW, 違反校方立場就唔貼得？

報警囉

23條都未立, 違佢鍾滴霖老母臭閪咩

中共有如中國歷來多個朝代：中興後必衰，最終內戰收場。

香港民族乃係自古以來民族種子已經存在嘅共同體，經歷英治、中治，其獨有嘅地緣、血緣、文化只會隨著歷史嘅磨練，更加成形。近年中共殖民統治下嘅強硬反香港取態反而造就咗香港民族加快覺醒，正正係應驗咗嚟點。

中大加油

support

希望中大夜晚派d保安區巡邏
捉到係邊個做既就即刻踢出校

响香港好多三流大學，例如shitty/bu/poly，真係會搞鳩你

要同大學立場一致, 不如唔好選學生會會長啦,

直接校方欽點啦

都ON

愈來愈反智
大學都冇言論自由

中大學生事務處想運用產權擁有人嘅法律權力去移左佢唔想見到嘅野, 等你無得say no, 因為塊地同埋產業的確係校方擁有

想用property right做擋箭牌去打壓freedom of speech

一齊打去3943-7212問下溫滴霖犯左乜法

基本法第一條

拆左個廣場同民主牆咪得囉

佢而家個玩法唔係話你犯左咩法
佢而家係想履行佢作為中大物業管有人嘅身份, 叫「日常管理公司」(中大學生會)移除業主唔想見到嘅野

用法例黎做擋箭牌係駁唔到, 因為個業主係中大校方
用法律黎取代政治, 學習近平咁推廣中國特色法治

咁要睇中大學生會夠唔夠硬淨啦

當年HKU黃克競放國殤之柱, 都係HKU校方反對, 仲出保安阻支柱入

真係警+保安 VS市民學生衝突打左一輪, 先放到係黃克競平台, 校方之後都無理

校務會過左決議先講啦

依家「校方」二字係指邊個? 溫滴霖?

叫佢拿個決議出黎睇下, 有共識咩?

香港必須獨立

Agger

香港只有一大

市民犯憲法
我都想知個官點判

無聊

你就無聊

掛條支持一國一制睇下佢會唔會話犯法

如果係違反基本法嘅話
我哋唔可以拉banner反23條啦

學生會係咪有權合法申請掛？

個到學生會管的

巴打 我唔知你講既野喺邊聽返黎
憲法對象係整個國家

如果照巴打你邏輯 憲法係無給予人民權利 因為憲法對象係政府 但眾所周知 今日你我有既言論自由人身自由都係憲法俾 何出憲法對象非人民之言？

咁就要睇學生會點駁, 溫滴霖都係卒仔黎, 應該under 學生輔導長

憲法約束嘅係政府/執政者/當權者，而非約束人民。

不過，身兼行政會議成員的資深大律師湯家驊就點出，現行《刑事罪行條例》第9條「煽動意圖」開首即列明，「任何作為、言論或刊物」，若「引起憎恨或藐視女皇陛下本人、其世襲繼承人或其他繼承人，或香港政府，或女皇陛下的領土其他部分的政府，或依法成立而受女皇陛下保護的領域的政府，或激起對其離叛」、或「激起女皇陛下子民或香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他在香港的依法制定的事項」，又或「引起女皇陛下子民間或香港居民間的不滿或離叛」，即使不涉暴力，都可能違法。回歸過後，「中央政府」即已在相關法例中，自動取代「女皇陛下」的角色。

湯家驊指出，今次個案中，校方若準備循此追究，可以報警要求調查；警方亦可自行調查。律政司若書面同意，即可對相關人等提出檢控。《刑事罪行條例》第10條寫明，任何人若「發表煽動文字」，或「刊印、發布、出售、要約出售、分發、展示或複製煽動刊物」等，首次定罪可處罰款5000元及監禁2年，其後定罪可處監禁3年，煽動刊物則予以沒收並歸予官方。

From 明報

你意思係人民只在憲法中得到權利 但無受憲法限制？

有片

係

平民係受刑法限制
你上到庭點告平民違憲？
有咩量刑準則？

有無法律撚知呢條條例被引用過未

未

或者我咁講都清楚d
憲法給予政府責任（例如保障人民權利，就基本法第一條 就係確認香港為中國不可分裂之土地） 同時給予政府權力去維護憲法 呢個就係違法個位

即係政府唔能夠話你違憲而罰你 而係因為你違憲而用不同手段既法例去告你

政府違憲, 人民有權有責任推番政府

而呢個就係法律同憲法既bug位 當政府唔好 所有反對聲音都係不正義 而政府可以大大聲話你違憲違法 個人認為法治之低智盡顯

所以 當你反對 如果你幻想可以用法律去勝利或繼續相信/講法律 係無意義之行為

無論你出發點係咩 反對政府=錯 呢個就係憲法及法律精神

agger
憲法唔係直接管市民嘅嘢
而係用嚟管政府
而政府係人民授權
而人係要守人民授權嘅政府定嘅規矩，啫係法律
香港係政府嘅成立方面已經斷咗，政府唔代表人民
所以講嚟根本嘥口水
係要話「守法」「守法」，fine，我當你只係親中，但話憲法可以管市民就真係完全唔得
起碼連宗主國支那都係用憲法嚟管束人民，話市民犯憲法完全唔知根據咩法律

雞同鴨講
憲法用嚟管束人民你係根據咩國家法例？
中華人民共和國都唔係啦

咁咪就係人民受刑法約束囉
違乜春憲呀

麻煩你重睇一次 我講得非常清楚

依家你入幫會 有一個大佬 大佬受限於一條規則 就係不可分裂幫會 你唔係大佬 但你分裂幫會 你大佬就會郁你
你可以繼續話咁唔係違憲 但你係因為憲法而被政府打壓

完全唔明佢「違憲」係根據咩概念
中華人民共和國都唔會噉講
人地會用「尋釁滋事」「擾亂公安」，依啲就係法律

第四條 中華人民共和國各民族一律平等。國家保障各少數民族的合法的權利和利益，維護和發展各民族的平等、團結、互助關系。禁止對任何民族的歧視和壓迫，禁止破壞民族團結和制造民族分裂的行為。

佢唔會拎個憲法出嚟話你係犯憲法第四條「製造民族分裂」，連支那人都知唔make sense，嘅仲有咩講？

香港正苦=幫會
又真係幾似

市民犯咗憲法呀？

係話你講市民違憲唔make sense呀
你管咗我你嘅「憲法係用嚟管束人民」係根據啲咩未？
你個幫會例子嘅「規矩」係包含「管束人民」嘅元素
憲法係冇管束人民嘅元素，憲法只係管束政府㗎咋
律例都未識舉

你都識講大佬受限啦
一個無受限於該規則嘅人點違反該規則？
yes 就yes
no 就no
咪學埋支那嗰d 差不多思想
不知所謂

我咪講左政府唔會話你違憲而告你 而係用林林總總既法律去告你囉 我都清晰定義我講緊既違憲係咩意思 你可唔可以睇清楚少少啊

我無話規則管埋你 但規則管你大佬 zzz

噉我點「違」呀？

係唔違反

d 有頭有面嘅撚屌成日喺電視話港獨言論違憲都無人糾正，我都知會出事，個個以為平民係會違憲。
呢度已經有個傻鳩中左毒

你大佬會因為條規則被打破而郁你 你無違

你唔make sense點睇得明呀？
憲法都唔係管束市民
市民點「違」呀？
知唔知「違」字點解呀？

噉你仲包咩拗頸呀
你都搬晒龍門咯

私刑

不受該規則約束點違？
你自舉個例都已經打左自己一野
仲撐
一打膠唔洗找

根據我例子 你的確係因為規則而被你大佬打
所以 違唔違只係字眼問題
你無實際違憲 但你因為憲法而被告 我唔明點解咁就唔可以叫違

我再講多次 我違既定義同你唔同 你要反就反我個意思

根本講「憲法」都多餘
憲法係管束政府，根本唔關人民事
你政府違憲嘅
常理係重組政府、人民授權嘅，就修憲
佢地講嘅「市民違憲」，根本對政府一啲影響都冇，政府立場唔會係港獨，佢點都唔會「違憲」，存在幾多港獨支持者嘅香港，只要政府唔係支持港獨，政府都冇違憲
淨返只係政府打壓，話「市民令政府違憲」根本只係搬龍門、顛倒是非

點解市民無令政府違憲？
憲法就係要香港同中國一體
今日掛港獨就係反緊憲法
如果政府唔做野 市民成功港獨 咁政府唔違憲？

大學地位, 小學管理

因為你依啲說話根本唔係邏輯
違唔違只係字眼？原來「違」字淪落到只係字眼，唔該唔好扭曲文字，違字有自己意思，人民冇受憲法管束就點都唔會違，黑白好清楚
唔好同我玩語言偽術，你係政治打壓就政治打壓，700萬人都嗌港獨，政府唔係港獨嘅，就點都唔會「因為市民而令政府違憲」

又係咁loop
慳返啖氣

咁所以咪話要23條囉
但唔係用憲政呀ma

我用返邏輯再答你最後一次
政府可以做嘢，就係政治打壓，無其他，拎憲法出嚟係唔make sense
唔可以話香港人違憲，就算香港700萬人爭取獨立都唔會令政府違憲
假若香港人爭取到獨立，「基本法」依個憲法就唔存在，因為香港政府已經唔再受「基本法」管束
冇一個state係「市民令政府違憲」，除非政府行政決定上，司法決定上，立法決定上主動做出咗一個港獨嘅決定。如果唔係，香港政府根本冇違憲，就算思想上全部人都係支拎港獨，冇做出決定就唔會違憲

你講嘅「市民違憲」根本係錯誤引用，事實政府做到嘅只係政治打壓，係做唔到防止違憲
中華人民共和國都係噉行，我都唔明點解香港會有人話市民違憲

咪鬼再同佢loop啦
講到臭都唔明
市民係用刑法
刑法入面無任何一條講話唔可以分裂/宣傳分裂中國（即係廿三條本地立法）
意即刑法入面對港獨主張完全無反擊之力
如果因為佢既港獨主張，而搵其他法例去告佢
咪即係政治檢控囉
講左咁耐同乜撚野憲法完全無關係

你講既野無錯 我係解釋緊政府行為既原因--違憲
你要話市民無違憲 ok
但市民都係因為政府要守護憲法而被不同法律所告

邏輯出事
睇得太多支那指鹿為馬同語言偽術
所以個腦諗嘢唔得直接
市民做嘢唔啱政府政治取向，政府做嘅係政治打壓
市民做嘢「違反憲法」（雖然我唔明咩係違反憲法，當定義係與憲法條文不乎毛），因為憲法唔係管市民，而且市民做嘅嘢唔代表政府，政府無論點都唔會違憲，除非係政府主動做，好似文翠珊唔過議會就Brexit噉。幾千萬英國人叫政府唔過議會就Brexit係冇問題，有人講依啲說話唔會犯任何法，但政府做決定係唔過議會就係問題。
噉政府點先管到依啲市民呀？回歸第一點，政治打壓。 市民做嘢唔啱政府政治取向根本唔關第二點事。

我會守返自己講嘅承諾，對上個回覆係我最後一次答佢
冇邏輯嘅人講幾多次都冇用，包拗頸

不如咁啊 我都最後一次回你
喺市民角度 憲法完全唔關自己事 憲法唔應該限制自己
喺政府角度 憲法限制自己嘅同時俾左一d任務自己 我就要守護呢條憲法 有人想破壞憲法 我就用唔三唔四既法律去嘗試阻止佢

憲法被打破唔一定要係政府主導 憲法：「政府要確保香港屬於中國」 如果因為任何原因 香港唔再屬於中國 政府都責無旁貸 所以雖然憲法不限制市民 但受憲法限制之政府會限制市民

我學邏輯之時你都唔知喺邊 你只識用一個角度去睇事物 於你之單一角度睇 咁我咪錯囉 喺市民角度 憲法真係唔關市民事 但如果你宏觀咁睇 你就睇到有關

＂Will you join in our crusade ? Who will be strong and stand with me ?＂

要求修改憲法就係違憲
政府有責任用唔三唔四既法律針對要求修憲既人

五毛

用唔三唔四法律阻止市民
咁咪即係政治打壓囉。。。
咁政治打壓又岩唔岩啊 你自己講喇

你唔好咁撚萌塞
依家我同你講你套邏輯錯哂呀
明唔明呀

憲法限制政府
法例限制人民
但係憲法唔可以限制人民
所以而家掛獨立旗嘅人唔會有"違反憲法"嘅罪，不過政府會政治打壓佢地

好難明咩？

你問我

仲掛緊

掛港獨既係要求又係實際反對

無話政治打壓係正確 你可以重睇我講乜

請指出

你都傻既 係連登仔眼中 係完全同憲法無關

我立場係 政府一定會因為憲法去打壓市民
第一 我宏觀角度睇 如果無憲法 政府就無一個制度既原因去打壓市民 但如果有憲法呢個制度 如果市民想對抗憲法 政府就會因為under憲法限制而去打壓市民 就算憲法不限制市民 但由於憲法限制「限制市民的政府」 所以 今日有既政治打壓 都可以歸根於憲法 港獨者不會因為違憲之罪名入獄 但港獨者會因為違憲而被政治打壓 即係港獨掛野既人會因為憲法而間接入獄 咁樣唔可以叫違憲？

第二 憲法係法律既根基 法律既作用係維穩 即係要你社會市民唔亂 憲法係凌駕於法律 無一條法律可以違抗憲法 憲法係法律之由來 所以你當然可以話憲法只限制政府 但當你違憲 以憲法為根既法律就會以正義之名將你打壓

結論 你今時今日港獨已經係一種革命 革命仲會唔會講憲法同法律？ 孫中山都係犯憲法犯法律咁搞革命 係你地咁幼稚搞港獨仲要同政府講憲法講法律 你係醒少少 有決心 就同人講 犯法又點 法不公義 我點解聽從 而唔係仲低智地話 我無犯法我無犯法

繼續屈我五毛啦 連登仔

咪撚再spin啦傻鳩
開頭有人問講港獨違反邊條法例
你條友自己衝出黎話基本法第一條
人地解釋憲法係約束政府唔係平民
係無可能用憲法告人
其他人屌鳩你係你連個邏輯都錯撚左
你就係咁鳩噏，又話可以用其他法例告
又話角度唔同乜乜柒柒
喺度死雞撐飯蓋
仲話學邏輯你都唔知喺邊
笑撚死人
同d 阿伯鳩噏完一輪
劈低句我食鹽多過你食米有乜分別？

喂呀牛哥 得閒起身行吓 唔好坐住個腦呀

如果你係智力正常 睇完我全部說話 應該唔會講出呢d可笑之說

好

都係同一句 睇清楚我講乜

仲話dse 25分
讀屎片

不如你指出我錯處係邊 我邊個point講錯 你講野無乜內容 想駁都駁唔到

我連你d廢話都回埋 唔好偷偷負評我啦 有point咪講囉

各位同學，1967年曾德成就是被港英以以下這兩條條例入罪，監禁2年，如果當年不是冤獄，你們的人生肯定可以更精彩。。。請盡快收回有關的横額、海報和傳單並取消集會，否則如有人報警，material facts 完全－樣，後果自己想象吧！ 《刑事罪行條例》第200章 9.煽動意圖 煽動意圖是指意圖 —— 引起對香港司法的憎恨、藐視或激起對其離叛；或 引起或加深香港不同階層居民間的惡感及敵意；或 煽惑他人使用暴力；或 慫使他人不守法或不服從合法命令。 任何作為、言論或刊物，不會僅因其有下列意圖而具有煽動性 —— 10.罪行 任何人 —— 作出、企圖作出、準備作出或與任何人串謀作出具煽動意圖的作為；或 發表煽動文字；或刊印、發布、出售、要約出售、分發、展示或複製煽動刊物；或 輸入煽動刊物(其本人無理由相信該刊物屬煽動刊物則除外)， 即屬犯罪，第一次定罪可處罰款$5,000及監禁2年，其後定罪可處監禁3年；煽動刊物則予以沒收並歸予官方。 任何人無合法辯解而管有煽動刊物，即屬犯罪，第一次定罪可處罰款$2,000及監禁1年，其後定罪可處監禁2年；該等刊物則予以沒收並歸予官方。

依條開咗先例就會爛當政治工具用㗎啦
會用上癮

佢已經要人身攻擊

竟然可以認同用唔關事既法律打壓修憲聲音
有前途呀你

我無認同 你可以重睇我講野

你睇埋你個friend講咩垃圾出黎先啦 駁我論點啊

話俾你知政治會用法治憲法壓你 係好自然既事 你就話咁係唔岩唔岩 on9都知唔岩 咁又點 呢個係法治社會 法治就係維穩 你就話咁樣唔正確 憲法唔管市民 你諗下法律既由來係咪憲法先啦 你一想破壞 法治就用佢既權威去壓你 你仲on99係度話無違憲無違憲
無直接違憲 so what?人地唔識以憲法之名用法律壓你？ 到依家都係度講法治 咩無犯憲法 柒過屎 中大學生會會長都講到明 依家法治係唔正義 唔打算守法 將來願意對抗法治 你呢？仲係度鳩鳩下講憲法講法律 我無犯啊我無犯啊 敢做唔敢認 on9

你係支拎掛港獨 你就唔好再鳩鳩下話咩無違憲 而係講我係違 但我係違錯誤既憲法 錯誤既法律

情境1：袁世凱稱帝 修憲話唔可以反國家
孫文起兵反抗：我反抗姐 憲法唔能夠限制我
民眾：？？？
袁：由於你違憲 我要打你
孫：唔準打我！ 我無違憲
袁：違憲！打！

情境2：袁世凱稱帝 修憲話唔可以反國家
孫文起兵反抗：憲法又點 佢係唔公義我就唔守！
民眾：無錯！ 憲法又點！反佢！

不過同你地講都浪費時間 你地就繼續話無違憲 繼續守護憲法及法治 咁香港就可以有救 加油

袁世凱係唔會修憲話唔可以反國家而冇相關刑法咁撚白痴
正路係直接用叛國罪處死

依家中国就係立唔到廿三條, 所以我地有權依法違憲
到中国要依憲法立廿三條既時候, 就要講「憲法又點 佢係唔公義我就唔守！ 」喇
現階段用「憲法又點 佢係唔公義我就唔守！ 」既講法只係令「公民違憲」哩啲歪理變常理

一於用呢張做底啦：

憲法限制既對象係政府
對於市民黎講，憲法係唔適用
個官亦唔會根據憲法黎定市民既罪